蓬佩奧：副國務卿將率團與台灣展開經濟對話

美國國務卿蓬佩奧星期二(11月10日)宣佈，美國副國務卿克拉奇將率領美方代表團在11月20日與台灣舉行經濟繁榮夥伴對話。
蓬佩奧在國務院舉行的記者會上說：“這項對話顯示我們與有著生機勃勃的民主並且是我們的可靠合作夥伴的台灣有著牢固和不斷發展的經濟關係。”
蓬佩奧說，這次對話在美國舉行，由美國在台協會和駐美國台北經濟文化代表處主辦。

台灣駐美代表蕭美琴星期二對蓬佩奧的宣布表示“歡迎”。她說，台灣方面由經濟部次長陳正祺率團。
蕭美琴還說，考慮到疫情，對話將通過實體搭配視訊方式進行，實體部分在華盛頓進行。
針對台灣媒體提出的美國政府如政黨輪替美台經濟對話是否能持續的問題，蕭美琴回答說：“5G、供應鏈、公共衛生等領域合作都是跨黨派關心的議題。”
負責經濟增長事務、能源和環境事務的副國務卿克拉奇目前在南美訪問。他曾於9月訪問台灣並會晤了台灣總統蔡英文，是1979年以來美國國務院訪問台灣的最高級別官員。

台美經濟圈國防圈情報圈

幻想有朝一日
美國率團訪問香港

蓬仔咁氣定神閑

勁喎，台灣經濟應該會起飛

仲有四年工要返

台灣真係中國死穴黎

如果Trump係呢2個月內搞好台美貿易協定都足夠激死支共

蓬元帥心目中 香港人地位一定高過台灣人
佢已經好很多次提到香港人高舉美國國旗同唱歌令到佢好驕傲

呢張係9月

估唔到咁快黎多次

快啲展開激情對話

美國不斷賣武器比台灣雖然幫佢好多, 但係都要係經濟幫下佢睇住佢苛包架麻

不可逆轉

上次已經去過一次
咁快又去無聲出喎

未來10年台灣都會發大財

不過救唔到

好嬲好嬲

好重無力感

有時真係好羨慕台灣隔左個海 又有國民黨打左個低

台灣方面由經濟部次長陳正祺率團。

陳正褀最出名係呢個胡迪眼神

對等關係

請勿政治化

如果佢訪港，我估大家會去歡迎佢